【貿易戰】美擬將1.56萬億中國貨關稅增至25% 中國外交部：必定反制

外電報道指，美國總統特朗普將會提交對中國進口貨品總值2,000億美元的關稅，由原定的10%加至25%，以此向北京施壓。

中國外交部回應，指如果美方採取進一步升級舉動，中方必然會予以反制，在中美經貿問題的立場是非常堅定、明確的，沒有改變。美方的施壓和訛詐不會起作用。然而，中方始終主張通過對話協商處理中美之間的貿易摩擦，對話必須建立在相互尊重和平等的基礎上，建立在規則之上，建立在信用之上，單方面威脅和施壓只會適得其反。
特朗普早前曾表示，會額外對中國總值2,000億美元的進口貨收10%關稅，但有傳未來幾日，美國會公布將關稅由10%加至25%。特朗普已指示美國貿易代表萊蒂澤（Robert Lighthizer）進行此計劃。
美國貿易代表辦公室將於8月20至23日召開聽證會，審議中國總值2,000億美元的進口貨關稅政策，公眾諮詢期將於8月30日結束。
此前，消息人士指美國財長姆欽和中國國務院副總理劉鶴的代表，正在進行私下對話，尋找重新啟動談判的方式，並指具體的時間表、待討論的事項以及談判的形式尚未最終確定，但補充說已就雙方需要進行更多磋商達成共識，因為雙方的磋商仍處於非常初級的階段，彼此都認為對方應該先做表示，故現時的貿易談判進展不大。
此外，下一輪美國關稅最快將於周三生效，可能會對另外160億美元中國輸美商品加徵關稅。

又跌了

仲串77

強國唔夠打就投降喇
搞衰晒個股市

到2025年，你便知死！

呢句真，搞跌個市帶黎負財富效應你真係衰多兩錢

277牛死定了

係喎

打少左 講緊支那

打過先知 同埋中國寧願一齊死都唔會屈服

反制啲咩？大豆？

炒起大鑊上黎. 咪又係讓領導先走, 仲落去玩500 蚊俾乞衣咩

仲有唔夠七年